<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<ns1:schema xmlns:ns1="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<Row>
		<ID>newGame</ID>
		<English>New Game</English>
		<Nederlands>Nieuw Spel</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>learn</ID>
		<English>Learn</English>
		<Nederlands>Kennis</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>options</ID>
		<English>Options</English>
		<Nederlands>Opties</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>about</ID>
		<English>About</English>
		<Nederlands>Over</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>credits</ID>
		<English>Credits</English>
		<Nederlands>Credits</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>startTutorial</ID>
		<English>Do you want to play the tutorial?</English>
		<Nederlands>Wil je uitleg krijgen?</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>back</ID>
		<English>Back</English>
		<Nederlands>Terug</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>ready</ID>
		<English>Done</English>
		<Nederlands>Klaar</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>restart</ID>
		<English>Restart</English>
		<Nederlands>Herstart</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>levelSelection</ID>
		<English>Level selection</English>
		<Nederlands>Level selecteren</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>aboutContent</ID>
		<English>Seismic Cities is a game developed by students of the TU Delft. Its goal is to make you familiar with a variety of soil types and the impact these soil types have on the destruction caused by earthquakes.

This will be learned through a set of interactive scenarios on different places on earth, each based on real world situations.</English>
		<Nederlands>Seismic Cities is een game ontwikkeld door studenten van de TU Delft. Het doel is om jou bekend te maken met verschillende bodemsoorten en de gevolgen van deze bodemsoorten op de schade die aardbevingen kunnen aanrichten.

Hiervoor kun je verschillende scenario's spelen die op verschillende plekken op aarde afspelen. De scenario's zijn ontwikkeld aan hand van echte situaties.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>creditsContent</ID>
		<English>Seismic Cities started out as a project for the Building Serious Games MSc course at the Technical University of Delft. It was made in a period of 10 weeks under guidance of the project manager Jules Dadok, professor R. Bidarra and his assistant Nestor Salamon.

Development continued afterwards to expand upon the original game concept to make it into the game it is today.

Thank you for playing,

Jules Dudok (Lead Designer)
Sylvia Strijk (Lead Artist)
Remi van der Laan (Lead Developer)

- The Original Seismic Cities Team
     Andrea Donati            
     Fabian van Gent       
     Joris Bouwens             
     Remi van der Laan      
     Sander Kats   </English>
		<Nederlands>Seismic Cities begon als een project voor het Building Serious Games MSc vak van de Technische Universiteit Delft. Het was gemaakt in een periode van 10 weken onder begeleiding van de  projectmanager Jules Dadok, professor R. Bidarra en zijn assistant Nestor Salamon.

De ontwikkeling ging daarna door om het originele game-concept uit te breiden naar de game zoals het is nu is.

Bedankt voor het spelen,

Jules Dudok (Lead Designer)
Sylvia Strijk (Lead Artist)
Remi van der Laan (Lead Developer)

- Het Originele Seismic Cities Team
     Andrea Donati            
     Fabian van Gent       
     Joris Bouwens             
     Remi van der Laan      
     Sander Kats   </Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>netherlands</ID>
		<English>Netherlands</English>
		<Nederlands>Nederland</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>italy</ID>
		<English>Italy</English>
		<Nederlands>Italië</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>japan</ID>
		<English>Japan</English>
		<Nederlands>Japan</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>indonesia</ID>
		<English>Indonesia</English>
		<Nederlands>Indonesië</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>seismograph</ID>
		<English>Seismograph</English>
		<Nederlands>Seismograaf</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>seismographDescription</ID>
		<English>A seismograph is a device that can measure the amount of shaking, or seismic activity, on the surface of the earth.</English>
		<Nederlands>Een seismograaf is een apparaat dat de hoeveelheid trillen kan meten, ook wel seismische activiteit, op de oppervlakte van de aarde.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>dutchVillage</ID>
		<English>Dutch village</English>
		<Nederlands>Nederlands dorp</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>dutchCity</ID>
		<English>Dutch city</English>
		<Nederlands>Nederlandse stad</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>placeAllSeismographs</ID>
		<English>You should place all seismographs before continuing</English>
		<Nederlands>Je moet alle seismografen plaatsen om door te gaan</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>placeAllCities</ID>
		<English>You should place all cities before continuing</English>
		<Nederlands>Je moet alle steden plaatsen om door te gaan</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>skip</ID>
		<English>Skip</English>
		<Nederlands>Overslaan</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>next</ID>
		<English>Next</English>
		<Nederlands>Volgende</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>timeout</ID>
		<English>Are you still there?
The game will restart automatically if the 'Continue' button is not pressed.</English>
		<Nederlands>Is daar nog iemand?
Het spel begint automatisch opnieuw als er niet op 'Doorgaan' wordt gedrukt.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>fromTheStart</ID>
		<English>From the start</English>
		<Nederlands>Vanaf het begin</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>continue</ID>
		<English>Continue</English>
		<Nederlands>Doorgaan</Nederlands>
	</Row>
	<Row/>
	<Row>
		<ID>ground</ID>
		<English>Ground</English>
		<Nederlands>Grond</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>groundDescription</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>De ondergrond bestaat uit meerdere lagen van verschillende soorten materiaal. Zo kan de ondergrond bestaan uit veen, klei en zand. Hoe dieper je in de grond gaat graven, hoe steviger de ondergrond is die je tegenkomt! Dit komt omdat de korreltjes diep in de grond tegen elkaar aan worden geduwd.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>bedrock</ID>
		<English>Bedrock</English>
		<Nederlands>Grondgesteente</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>bedrockDescription</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>placeholder</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>clay</ID>
		<English>Clay</English>
		<Nederlands>Klei</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>clayDescription</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Klei heeft korreltjes die kleiner zijn dan 0,002 millimeter. Dat is ongeveer 500 keer zo klein als de dikte van je nagel! Omdat de korreltjes van klei zo klein zijn, blijft het water er goed tussen zitten. Hierdoor is klei is samendrukbaar. De kleilaag geeft de trilling in de grond door en dat is dus niet goed bij een aardbeving. De trilling wordt namelijk niet gedempt!</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>sand</ID>
		<English>Sand</English>
		<Nederlands>Zand</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>sandDescription</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Een korreltje zand is veel groter dan een korreltje klei, en kan wel 2 millimeter groot zijn! Een pak zand laat zich niet zo snel samendrukken, en daarom kan je er stevig op bouwen. Een zandlaag dempt trillingen, maar alleen als er niet te veel water tussen de korreltjes zit. Anders kan de laag gaan ‘vloeien’. Heb je wel eens naast de zee op het zand gestampt? Door de trillingen die jij maakt wordt de bodem een vloeibaar papje! Op zand wil je dus alleen bouwen als er niet te veel water in de grond zit.’’</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>saltStone</ID>
		<English>Salt stone</English>
		<Nederlands>Zandsteen</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>saltStoneDescription</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>placeholder</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>peat</ID>
		<English>Peat</English>
		<Nederlands>Veen</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>peatDescription</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Veen is een grondsoort die vooral bestaat uit plantenresten. Dit wordt ‘organisch’ genoemd. Het is licht materiaal dat gemakkelijk samen te drukken is. Het is dus niet stevig, maar veert juist mee als er gewicht op komt. Bouwen op veen is daarom geen goed plan!</Nederlands>
	</Row>
	<Row/>
	<Row>
		<ID>s1-name</ID>
		<English>Tutorial</English>
		<Nederlands>Tutorial</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l1-1</ID>
		<English>What you can see here is the ground consists of two soil types, sand and clay.</English>
		<Nederlands>Je ziet hier dat de bodem uit twee soorten bestaat, zand en klei.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l1-2</ID>
		<English>The earthquake originates from a central spot deep into the earth, the &lt;b&gt;hypocenter&lt;/b&gt;. In this case, it is 10 kilometers deep.</English>
		<Nederlands>De aardbeving ontstaat op een centrale plek diep in de aarde, het &lt;b&gt;hypocentrum&lt;/b&gt;. In dit geval 10 kilometer.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l1-3</ID>
		<English>You can see that the waves that arise at different speeds go through the soil types and come to the surface. The faster the wave, the more damage it does.</English>
		<Nederlands>Je ziet dat de golven die ontstaan met verschillende snelheden door de bodemsoorten gaan en aan het opppervlak komen. Hoe sneller de golf hoe meer schade hij aanricht.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l2-1</ID>
		<English>On the right you see a city that needs to be placed somewhere.</English>
		<Nederlands>Rechts in beeld zie je de mogelijkheden om een stad te plaatsen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l2-2</ID>
		<English>Drag the city to one of the two green spots to place it there.</English>
		<Nederlands>Sleep de stad naar een van de twee groene plekken om hem daar te plaatsen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l2-3</ID>
		<English>If you are satisfied with your choice, press the &lt;b&gt;Start earthquake&lt;/b&gt; button.</English>
		<Nederlands>Als je tevreden bent met je keuze, druk dan op de &lt;b&gt;Klaar&lt;/b&gt; knop.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l2-fail-1</ID>
		<English>The city fell apart due to the forces from the earthquake. Let's try again!</English>
		<Nederlands>Je ziet dat je stad kapot gegaan is aan de krachten die ontstaan in de bodem door middel van de aardbeving. Laten we het opnieuw proberen!</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l2-pass-1</ID>
		<English>You placed the city on the right spot, hooray!</English>
		<Nederlands>Je hebt de stad op de juiste plek geplaatst en hij is niet stuk gegaan. Hoera!</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l2-pass-2</ID>
		<English>show alternative choice result here</English>
		<Nederlands>Klei heeft namelijk een elastich effect wat de kracht van de golven versterkt. Je ziet dat je stad hier wel kapot gaat door de krachten die ontstaan in de bodem door middel van de aardbeving.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s1-l3-1</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Zodat de steden op de juiste locatie geplaatst worden en niet vernietigd worden moet je goed kijken naar de bodemsoorten en de bodemsamenstelling goed lezen. Omdat dit niet altijd even eenvoudig is, bestaat er de mogelijkheid om 1 seismograaf te plaatsen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row/>
	<Row>
		<ID>s2-name</ID>
		<English>Natural Gas in Groningen</English>
		<Nederlands>Aardgas in Groningen</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-description</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>In Groningen wordt aardgas gewonnen welk in meerdere zandsteenlagen gevangen zit. Door de samenstelling van het zand te veranderen storten deze lagen in elkaar en veroorzaken aardbevingen. Omdat het aardgas redelijk ondiep gewonnen wordt zijn de schokgolven aan het aardoppervlak heftig en destructief.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-1</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Welkom! Je komt net op tijd om te helpen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-2</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>lk was net onderzoek aan het doen in Groningen toen de bodem begon te trillen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-3</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Mensen! Tussen deze zandkorrels zit aardgas! Laten we gelijk gaan boren en het aardgas verkopen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-4</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Nee! Als ze hier gaan boren storten de zandlagen in elkaar en ontstaan er aardbevingen, help mij de steden op een veilige plek te plaatsen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-5</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Kijk eerst goed naar de verschillende bodemsoorten en lagen en kijk waar de golven het snelste zijn.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-6</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Plaats daarna onze seismograaf. lk heb er maar eentje dus je moet goed nadenken.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-fail1</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Oh nee! Deze stad heeft het niet overleefd.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-fail2</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Als je goed kijkt zie je dat de laag een kom vorm heeft en uit klei bestaat. Deze specifieke combinatie van vorm en bodemsoort zorgt ervoor dat de golven versterkt worden</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-fail3</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Ook deze stad heeft het niet overleefd. Weet je ook waarom?</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>s2-l1-fail4</ID>
		<English>placeholder</English>
		<Nederlands>Het epicentrum is de plek waar de aardbeving zijn oorsprong heeft. Omdat de stad direct boven het epicentrum geplaatst is gaat hij stuk.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>correctPlacement</ID>
		<English>Well done, this city was placed correctly!</English>
		<Nederlands>Goed gedaan, deze stad was goed geplaatst!</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>failIntro1</ID>
		<English>Oops, that did not go as expected!</English>
		<Nederlands>Oeps, dat ging niet als verwacht!</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>failIntro2</ID>
		<English>Unfortunately something went wrong.</English>
		<Nederlands>Helaas, er ging iets mis.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>failIntro3</ID>
		<English>I am sure of it that you will get it next time!</English>
		<Nederlands>Ik ben er zeker van dat het je de volgende keer zal lukken!</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>failClay</ID>
		<English>That clay seems to amplify the vibrations of the earthqake, causing buildings to tilt.</English>
		<Nederlands>Die klei lijkt de bevingen te versterken, waardoor gebouwen kunnen kantelen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row>
		<ID>failDistance</ID>
		<English>I think you're building too close to the epicenter, try to build further away.</English>
		<Nederlands>Ik denk dat je te dicht bij het epicentrum bouwt, probeer eens iets verder weg te bouwen.</Nederlands>
	</Row>
	<Row/>
	<Row/>
	<Row/>
	<Row/>
</ns1:schema>